財委會48票贊成、0票反對 通過將軍澳建海水化淡廠

財委會通過將軍澳建海水化淡廠
2017年10月13日

立法會財務委員會今天(13日)舉行會議，審議改善濾水廠消毒設施及將軍澳海水化淡廠等項目，涉及19億億港元的撥款申請。多名議員支持興建海水化淡廠，又詢問將來可否因而減少購買東江水，議案終以48票贊成、0票反對獲得通過。

議員黃碧雲支持建海水化淡廠，惟擔心早前有學者建議填平船灣淡水湖建屋，相關人士獲委任為土地供應專責小組成員，擔心批出撥款助增加水資源，但另一邊廂卻填平水塘，認為做法「戇居」，難向公眾交代。議員朱凱廸質疑，建海水化淡廠後可否降低東江水購買量。

幾時先用得

驚西咩 之前有個連登鍵國大師話三個月夠整個供應全香港嘅淡化廠啦

我地鍵國派又贏

海水淡化廠之後第二步就係發展輕工業同農業

高科技輕工 + 高科技農業

將軍澳海水化淡廠 11億元建水管

據水務署向立法會提交的文件，建議將將軍澳海水化淡廠第一階段設計及建造的一部分提升為甲級工程，以建設一條長約10公里、直徑1,200毫米的食水管，連接化淡廠及配水庫，造價達11.1億港元

2020年

起碼香港水務署信得過

上面唔夠水用先批准你起渣，關你班港獨狗事咩

功能唔縮水 唔比中國公司起 其實呢筆唔算倒錢落海

起完照俾錢買上面D屎水

下年東江水又加價

加囉, 越加越起得多廠

起多兩個

MAKE HONG KONG GREAT AGAIN

但係選址咁奇怪嘅 隔離就係堆填區

19億咁撚平 抵起
起條天橋都成億啦屌你老味

對比條膠鐵 好抵起 起多十個唔該

立法會同中信條橋
有水舞間睇 值回票價

點解建制唔會反對既

膠鐵: 1117億

將軍澳建海水化淡廠 (中型廠): 93億 (9%用水量), 要起3年

水塘: 35%用水量

數學題：

(1) 起多少間海水化淡廠, 香港就可以水資源自給自足？

(2) 要多久, 香港就可以水資源自給自足？

反對會比人屌爆，建制邊會咁on9

保共黨都唔想飲屎水毒水架

係得五毛咁痴線話要飲屎水毒水要感恩囉

好的第一步

唯一德政?

由表面睇無理由反對發展，咩功課都交唔到出黎會比人屌屎忽

黎緊起完之就要不斷吹奏，等佢起多幾個

起左一個, 就有第二個！

港豬一定要見到實物先明

佢地真係豬黎的！

冇人反對?? 呢單野真係冇古怪??

97前要英國佬走前
炸咗個海水化淡廠
現在又起翻
尋來浪費金錢

啲東江水班保皇黨都有份飲㗎嘛,佢哋口講話乾淨啫

選舉時有人提出要起海水化淡
都比建制屌爆笑鳩佢妙想天開
而家佢地又覺得無問題

起多廿個啦屌
用條鳩鐵超支d錢都夠做

等睇利益輸送

睇落唔錯

保共黨都話要推「受支那教育」架, 佢地D仔女咪去晒外國讀書

佢地口講話反海水化淡, 真係投票時, 當然係死人都投讚成啦

除左連登D智力零既五毛話要飲毒水屎水外, 世間都無乜人會鍾意飲飲毒水屎水

化淡技術都唔同

水佢地自己都飲喎
正如撐港教育但送仔女讀國際學校

或者知內情

0反對

估唔到

因為現實上呢個係民生問題黎，如果冇第二條路，水費大升之日就會對建制派做成好大政治壓力

領匯上市，屋邨街市買餸好貴，有壓力咩，死廢老投完票都唔知邊個黎

你講得啱 主要係海水化淡好似本身就無人(組織)有好大反對意見

焚化爐仲撚重要喇 之前班仆街又搞事

堡主內應已經滲透入港共政府
港獨計劃依照藍圖進行中

竟然

其實最重要原因都係建制派自己都想飲乾淨水，身體夠誠實

今次建制唔反對 好神奇

劉國勳對東江水供水協議不能使用新收費模式感失望

粵港雙方達成新東江水供水協議，未來3年總額水價為144億2100萬元，較上一份協議增加6.9%，收費方式維持不變，繼續是「統包總額」方式。

民建聯立法會議員劉國勳，對港府不能使用新收費模式感失望，期望下次雙方商討2020年供水協定時，可採用混合方式，以一個固定金額付費以確保一個保證的供水量，高於供水量時則再按額外供水量，繳付浮動金額。

民主黨議員黃碧雲指，曾於考察東江水時接觸廣東省官員，形容對方寸步不讓，加上本港過度依賴東江水，未有發展本地供水方式，令港府的議價能力大大降低，即使廣東省方面再加價，香港也只能被逼接受。

她建議，本港應研究擴建或再興建新水塘，以及興建海水化淡廠，避免依賴東江水。

恐怖想像題：

試想像一場工業意外，上面唔覺意倒瀉咗十幾噸山埃落東江，事情會點發展？

恐慌程度不下於大亞灣核電廠爆炸

現實：政府賣哂d地皮比地產商起樓 又賺一筆天價收入

19億又幾抵wor, 呢個係今年最好既德政

肯定用強國貨啦,今次又唔知條水管入面有咩元素

你都戇鳩
你估而家仲係蒸溜化淡咩

隔籬係小西灣同東龍洲添
少見多怪
已經有工業邨隔住可以由深水工業改劃住宅區起樓重用康城噉嘅印象...

呢幾年唯一聽到既好消息

因為大陸心知自己都唔夠水用
香港長遠都係要減少東江水
中央開綠燈，保皇黨咪唔反對
政府班工程佬知唒內情嫁

咁撚平 起多一打唔該

係元表裹面隨機派彩

屌你老母呢啲就真係德政

上面唔夠水用，又唔可以影響香港的供水，影響香港的經濟運作，亦將食水作為控制香港的一個手段剔除。香港就算有獨立的水源，都冇條件反對中央。尤其可見的未來，每一屆的特首都必然係愛國愛港先可以擔任。

用起高鐵同港豬澳筆錢，真係獨立都得

膠鐵筆錢夠起幾十座
賣返水上去都仲得

李嘉誠咁有錢又唔見佢獨立做皇帝？

五毛又入來
大家唔好覆

中資工程公司，買料全部有問題中國製

19 億超起濾抵玩喇， 東江水下年個會價係一百一十幾億喎

十年前去啲大學資訊日啲講師有講
珠江三角洲發展急速 對水需求大大增加
未必比到咁多東江水香港
所以有香港未來需要起海水化淡廠
原來係真

其實真係幾好 不過千其唔好係豆腐渣

mk

嗰D舊式化淡廠，嗰d技術依加冇人用 。

硬係覺得有啲奇怪
希望係我多慮啦
隔離係堆填區，建制又一致贊成

19億入面得7億幾係海水化淡廠嘅撥款
今次只係part upgrade 個project 鋪渠only
成個project 點止咁少錢

建制收割成果

中資建築公司

起個海水化淡廠都咁撚多5毛狗
睇嚟支那真係好唔想香港起

以前用蒸溜而家用透膜

RO 勁好多，廢水比率可以做到2:1甚至3:1
處理量又大

因為會判俾支那建築

大陸先唔介意你起 係班鍵國自high

但成個香港咁大，19 億既海水化淡會唔會負荷唔到

供水係支那控制香港既重要手段黎
今次支那會放閘比親支派支持海水化淡，真係有d奇怪
有無人可以詳細分析下

睇你揀飲東江臭水定垃圾水囉

可能間廠由中共背後控制, 到時一樣係中共「供」水比香港人

緊係發展高科技輕工業

因為1+1>1
收多一筆錢

19億真係好撚抵
一唔關大陸事條數即係合理晒

唔夠咪起多幾個

平時起天橋, 避雨亭 , 單車位果D都唔關大陸事,一樣貴到飛起

噴到班本土派一面屁

因為以前化淡成本好貴 唔合乎成本效益
所以用左一陣就無用
家下技術進步左 又平左

起多三間 選址問題俾多幾億都唔洗半條膠錢

文匯報都出嚟反
證明冇做錯到

反了反了

等睇居民反對

只夠幾個%用,短期都仲係靠東江水同水塘

成功爭取.....

分分鐘海水化淡十幾年後成為本港產業支柱
供應返支那揸返支那春袋

鍵國第一步

唔好傻啦
到時香港 會以1蚊 象徵式賣水比中國

點解政府意識唔到大陸當香港係水魚

我都覺得好奇怪
究竟有冇人分析到點解會比佢起
唔好講咩因為建制都想有乾淨水飲 班狗只係聽主人說話做事 我絕唔相信佢地敢違抗中央命令 建制大可以買蒸餾水飲

建制派 幾乎全部人都有外國護照, 家人又多數住係外國/留學
佢地根本唔會關心香港有冇乾淨水

3年東江水費都100幾億
攞黎起化淡
供返水上去都夠有突

真係唔知點答你

你以為香港政府意識唔到??
香港政府只係中共政府既傀儡............中共政府叫佢地做乜, 佢地就照做嫁啦

你緊係冇聽開雲海節目
水務署職員親口講d水過濾完都仲係有層乳白色既野 要用大量藥粉倒落岡水度先勉強變返清 果d係咩物質就不得而知 而且果d藥粉咁大量吸入唔知有冇咩事

垃圾港啲海水......

平撚過買屎水

垃圾港d海水都易過濾過東江元素水喇

將軍澳呀

將高鐵同三跑ge錢整哂海水化淡，調番轉賣番乾淨水比支那賺錢有冇得諗

我驚日日北區既狗鐵都被用黎運水走私